疫情後報復性旅遊？郵輪旅行明年預定量大增40％

2020-04-13 16:29

郵輪業業務和股價因「鑽石公主號」（Diamond Princess）等郵輪相繼爆發武漢肺炎疫情而受重創，但有數據顯示，2021年的郵輪行程預訂量，約在過去1個月出現增漲。圖為紅寶石公主號（Ruby Princess）。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕郵輪業業務和股價因「鑽石公主號」（Diamond Princess）等郵輪相繼爆發武漢肺炎疫情而受重創，但有數據顯示，2021年的郵輪預訂量，在過去1個月出現增長，而言，其明年郵輪行程過去45天以來的預定量，和2019年相比增加40％，顯示郵輪業並未因疫情而完全流失其客戶。

《Businessinsider》今（13）報導，和瑞士銀行（UBS）數據都顯示，即使郵輪業受武漢肺炎疫情重大衝擊，民眾並未完全失去對郵輪旅行的興趣。據《洛杉磯時報》（Los Angeles Times）報導，約在過去45天，的2021年郵輪行程預訂量，和2019年相比增加了40％。

而據英國《泰晤士報》（The Times），瑞銀最近的分析發現，約在過去30天中，2021年的郵輪預訂量與今年同期相比，增長了9％，其中不只有重新預訂已取消的郵輪行程，還包括大量對新郵輪行程的預定。且在2020年取消行程的客戶中，有76％選擇接受2021年行程的代金券，選擇退款者則約達24%。

對4600名郵輪客戶進行調查的結果，顯示有75％的受訪者表示，在武漢肺炎疫情平息後，其郵輪旅行的次數將和過去相同，而有24％的受訪者表示，其有計畫減少預訂遊輪行程的次數。

且雖然嘉年華郵輪公司（Carnival Cruise Corporation）旗下的鑽石公主號和紅寶石公主號（Ruby Princess），為兩艘疫情爆發規模最大的郵輪，並使該公司股價一度暴跌80％，但郵輪業似乎漸受年輕投資人青睞，美國德美利證券（TD Ameritrade）市場策略長JJ Kinahan曾在本月初指出，該公司的千禧世代投資人，約在3月的最後2週內，開始增持郵輪公司皇家加勒比（Royal Caribbean）和嘉年華集團的股票。

Ccl 點解仲跌？

Priced in 左啦

乜撚都報復性

財演收左錢叫傻散入貨 俾大戶走

一定無人坐

之後排華 仲旅遊 遊你條毛咩

痴痴地
人就得一個點報復性
去旅行點都飛機第一
郵輪次要啦

以往D郵輪乘坐率好低架咩 ??? 有咩可能大增到40%...

搵傻散接貨？？

一日未冇疫苗一係就坐船去賴野
佢地有幾多條船

A floating coffin！！

郵輪1定唔會咁快囉

啱，要搏點解要入郵輪唔入疫苗股

因為已經由8蚊上返12蚊

人有一種怪癖，當某件事出左名，不論好壞，之後就會有人衝去做

我想講，郵輪報名一般已經好爆，如果無新船，邊有可能多40%既床位出黎。